\section{Theorie}
\label{sec:Theorie}
Ziel ist es die Verdampfungswärme von Wasser Anhand der Dampfdruckkurve einmal im Bereich von $$p \leq 1 Bar $$ und $$0.5 Bar \leq p \leq 13.7 Bar $$ zu bestimmen.
Als Phase bezeichnet man in der Thermodynamik ein System in dem sich alle Teilchen in einem homogenen Zustand befinden.
Durch Druck- und Temperaturänderung ist es möglich den Aggregatszustand eines Stoffes zu ändern. 
Trägt man den Druck eines Systems gegen seine Temperatur auf erhält man ein sogenanntes Zustandsdiagramm.
Im Falle von Wasser lässt sich das pT-Diagramm in drei Bezirke aufteilen, die mit den Aggregatszuständen fest, flüssig und gasförmig korrespondieren.
\\
(Zustandsdiagramm)
\\
Wir betrachten den Übergang von flüssig zu gasförmig im Falle von Wasser näher.
In der flüssigen Phase haben die Teilchen des System zwei Freiheitsgrade, jeweils einen in p und T.
Erhöht man p oder T nun so weit, dass man sich auf der Phasengrenzlinie zwischen dem flüssigen und gasförmigen Aggregatszustand befindet, reduziert sich die Anzahl der Freiheitsgrade auf nur noch einen.
Für diesen Übergang wird die Phasengrenzlinie auch Dampfdruckkurve genannt.
Man kann sie als eine Funktion sehen, die jedem p-Wert einen T-Wert zuordnet.
Ihr Verlauf wird hauptsächlich von der Verdampfungswärme L festgelegt.

Die Verdampfungswärme legt fest wie viel Energie man einem Mol des Stoffes hinzugeben muss bei um konstanter Temperatur seinen Aggregatszustand von flüssig zu gasförmig zu ändern.
Die Menge der benötigten Energie unterscheidet sich je nach Stoff und Temperatur.

Werden die Parameter des Systems lange genug nicht geändert beginnen flüssiger und gasförmiger Zustand im Breich der Dampfdruckkurve in einem thermodynamischen Gleichgewicht zu existieren.
Hierbei stellt sich der sogenannte Sättigungsdampfdruck im Volumen oberhalb der verdampfenden Flüssigkeit ein.
Dieser Druck ist unabhängig von dem zur Verfügung stehenden Volumen und wird nur durch die Temperatur der Flüssigkeit bestimmt.

Verantwortlich dafür ist die Geschwindigkeitsverteilung der Teilchen in der Flüssigkeit und die Intramolekularen Kohäsionskräfte, die beim Verdampfen überwindet werden müssen.
Nach der Maxwell--Boltzmann-Verteilung steigt mit zunehmender Temperatur die Anzahl der Teilchen, die in der Lage sind die Kohäsionskräfte zu überwinden. 
Als Folge davon steigt der Druck.
Teilweise werden aus der Flüssigkeit freiwerdende Teilchen durch Stöße wieder in die Flüssigkeit eingefangen.
Dies geschieht so lange bis sich der Druck in der Flüssigkeit und im Gas dem Sättigungsdampfdruck angleicht.
Wird der Druck der Gasphase verändert werden entsprechend mehr Teilchen durch die Flüssigkeit aufgenommen, da ihr Druck geringer ist.
Erhöht man die Temperatur immer weiter steigt der Sättigungsdampfdruck so lange bis die Flüssigkeit vollständig verdampft ist.
\\
(gehorcht also nicht der allg. Gasgleichung | einfügen?)
\\
Der Punkt auf dem pT-Diagramm bei dem das der Fall ist wird Kritischer Punkt genannt.
Über ihm existiert keine flüssige Phase mehr.
\\
(C-C Gleichung)
\\

%(Vereinfachungen die nötig sind um die C-C Gleichung zu integrieren)
Als Vereinfachung kann angenommen werden, dass $$V_F$$ gegenüber $$V_D$$ vernachlässigbar ist und dass $$V_D$$ durch die ideale Gasgleichung beschrieben wird.
Da die Messung nur in einem nicht allzu großen Temperatur und Druckbereich durchgeführt wird kann als weitere Näherung angenommen werden, dass L druck- und temperaturunabhängig ist.

(Diagramm des Kreisprozesses)

Aus dem in Abbildung 2 dargestellten Kreisprozess und unter Hinzunahme der Vereinfachungen lässt sich nun 
aus Gleichung (1)
(Integrierte C-C Gleichung)
herleiten.

Anhand dieser Gleichung lässt sich nun der genaue Wert von L bestimmen.


\cite{sample}
